# 阿里云全向产品线

阿里云作为国内排名第一的云计算厂商，依托阿里内部的中间件等产品积累，对外提供全方面的云产品， 本章将大致介绍：

![](./aliyun.png)

## 弹性计算

### 云服务器ECS

云服务器（Elastic Compute Service，简称 ECS）是一种简单高效、处理能力可弹性伸缩的计算服务，帮助您快速构建更稳定、安全的应用，提升运维效率，降低 IT 成本，使您更专注于核心业务创新。 

![ECS详细介绍](https://www.aliyun.com/product/ecs?spm=5176.7937000.416540.23.8Eb8LA)

### 专有网络 VPC

专有网络（ Virtual Private Cloud ），帮助您基于阿里云构建出一个隔离的网络环境。您可以完全掌控自己的虚拟网络，包括选择自有 IP 地址范围、划分网段、配置路由表和网关等。此外您也可以通过专线/ VPN 等连接方式将 VPC 与传统数据中心组成一个按需定制的网络环境，实现应用的平滑迁移上云。


## 数据库

## 储存和CDN

## 网络

## 管理和监控

## 应用服务

## 互联网中间件

## 移动服务

## 视频服务